\begin{tutorial}{1D Arkanoid}

\sloppy Будем отвечать на каждый запрос независимо. Для начала узнаем, сколько препятствий разрушит шарик. Для этого будем использовать двоичный поиск: нужно уметь проверять, за сколько секунд шарик разрушит $k$ препятствий. 

Пусть, не умаляя общности, шарик изначально движется вправо. Мы знаем, что он разрушит $\lceil \frac k2 \rceil$ препятствий справа от начальной позиции, и $\lfloor \frac k2 \rfloor$ препятствий слева от начальной позиции. Время, нужное, чтобы пройти этот путь, можно вычислить моделированием (и получить 58 или 87 баллов в зависимости от аккуратности). 

Для того, чтобы получить 100 баллов, нужно использовать префиксные суммы. Пусть координаты позиций препятствий слева это $x_1, \ldots, x_m$, а препятствий справа~--- $y_1, \ldots, y_m$. Сумма всех времен движения шарика слева направо равна $y_1 - p_i + y_2 - x_1 + \ldots + y_m - x_{m-1}$. Переписав эту формулу, получим $y_1 + y_2 + \ldots + y_m - (p_i + x_1 + \ldots + x_{m-1})$, что легко  вычисляется префиксными суммами. Аналогично (не забыв про разные случаи в зависимости от четности $k$), можно вычислить время, которое шарик тратит на движение справа налево. Далее, мы умеем двоичным поиском находить число сломанных препятствий, находим оставшееся время, и вычисляем финальную позицию. Решение работает за $O(n + m \log n)$. 



\end{tutorial}
